Soit $f$ la fonction définie sur \R par $f(x)=10^x$.
On appelle $\mathcal{C}_f$ sa représentation graphique.

Dans cette partie, on se propose de résoudre graphiquement
l'équation \[10^x=b\] pour différentes valeurs de $b$.
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item À l'aide d'un logiciel de géométrie dynamique (par exemple Geogebra), construire :
                \begin{itemize}
                  \item la courbe représentative $\mathcal{C}_f$ ;
                  \item un curseur nommé $b$ variant de $0,1$ à $15$ par pas de $0,1$ ;
                  \item la droite d'équation $y=b$ ;
                  \item le point d'intersection $A$ entre la droite d'équation $=yb$ et $\mathcal{C}_f$
                        (on pourra faire afficher l'abscisse de $A$ avec l'expression \verb!a=x(a)!).
                \end{itemize}
          \item Pour toutes les équations $10^x=b$, expliquer quel sera le nombre de solutions.
          \item Déterminer grâce au logiciel une valeur approchée de la solution de l'équation $10^x=0,5$.
        \end{enumerate}

        \item Compléter le tableau suivant (arrondir au dixième).
        \medskip

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[2,l]*{9}{X[c,1]}},hlines,vlines,
          stretch=2,column{1}={bg=colorPrim!10,font={\bfseries}},column{2-10}={mode=math}}
          Valeur de $b$        & 0,1 & 0,2 & 0,5 & 1 & 2 & 5 & 8 & 10 & 15 \\
          Solution de $10^x=b$ &     &     &     &   &   &   &   &    &    \\
        \end{tblr}
        \item Sur la même figure, construire le point $M$ de coordonnées $\nuplet{b x(A)}$ et faire afficher sa trace.
        
        En déplaçant le curseur $b$, construire la courbe correspondante.

        \begin{boiteicone}[colorSec][À retenir][\faBrain]
          La courbe obtenue est celle d'une nouvelle fonction appelée \textbf{logarithme décimal} et notée $\log$.
        \end{boiteicone}
        \item Dans un laboratoire, $100$ bactéries sont mises en culture.
        Leur population est multipliée par $10$ toutes les heures.

        On modélise cette population par la fonction $f$ définie ci-dessus
        où $x$ désigne le nombre d'heures et $f(x)$ le nombre de bactéries en centaine d'individus.
        \begin{enumerate}
          \item Interpréter dans ce contexte les résultats obtenus précédemment pour les équatlaions suivantes :
          \[f(x)=1\kern2cm f(x)=10\kern2cm f(x)=0,1\]
          \item \begin{enumerate}
            \item Au bout de combien d'heures obtient-on $\num{40000}$ bactéries ?
            \item Peut-on obtenir à des moments différents une population de $\num{100000}$ bactéries ?
          \end{enumerate}
        \end{enumerate}
        \item On note $\log:b\longmapsto \log(b)$ la fonction établie précédemment à partir de sa courbe.
        \begin{enumerate}
          \item Quel est le domaine de définition de la fonction $\log$ ?
          \item Que peut-on conjecturer quant aux variations de la fonction $\log$ ?
          \item Que peut-on conjecturer quant au signe de $\log(b)$ ?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}